40幾歲打工仔 其實已經唔年輕

林鄭政府同班局長話60歲係中年，兼且未聽過有僱主唔請60歲人士，咁照計40歲應該就係「年輕人」。

話說近日有個訴苦post ，都聚集咗好一批「年輕人」。一班40幾歲嘅「年輕人」提早踏入中年危機，因為早年公司破產，令佢哋一下子失業，幾經辛苦搵到工，但人工減半，由原本賺44K，直插到20K一年嘅合約工，仲要冇醫保。

結果「年輕人」愈爆愈多，話自己眼見本地大學學士碩士，當中有HKU畢業，成40幾歲人做咗20年嘢，被裁後最近3-5年都係做得份9千至萬5蚊嘅工，日日加班俾人小都無得還拖，原因係怕再冇得撈。

仲有好多40幾歲人，仲做緊佣金Sales，例如企街sell電話Plan、有線電視等，好多時無生意得番最低工資，難再轉工，驚覺其實好多香港人，無論咩年紀，都一樣唔上唔落。

小編做公營機構嘅朋友，一樣係40幾歲「年輕人」，上年年中被裁後，到依家都未搵到工，原本月入55k，依家只係靠手上份約滿酬金頂住先。佢對搵工都唔太樂觀。
有打工仔就認為， 當你打份私人工，賺多過40k開始，就已經慢慢貶值，因為老細眼中，你有如一架二手車……

其實林鄭政府有無諗過，40幾歲打工仔，喺班老細心目中，真係已經唔年輕？

Jo Jo20 小時前
我曾經是一間大陸工廠,有四百員工的高層, 五年前公司生意下滑,老板要我交數更多, 只好離開回港再搵工. 那時,香港的職場已經不屬於中年人, 無奈只好做散工揾二餐, , 在內地時練好普通話, 英文也算可以, 終於在二年後在外資公司找到一份文員的工作, 工資是剛畢業的人水平, 心理十分不平衡. 生活一定要過,只好默默守住這份工作. 近日生意很差, 要裁一定是中老年人, 60歲以上找文識工作, 除非局長介紹, 難過登天.

Gary21 小時前
一般來說，文職，中年40+，人工過三萬以上，職位高成底不就，是最被易抄嗰班人，最簡單一點加小小人工比後面嗰班頂你個位，之後請個新人大學生，搞掂，抄左你9成搵吾返以前個價，所以打算入文職既人真系要諗清楚，除非你做文職做到可以揸住公司命胍，老闆怕左你吾敢抄你嗰種，甘你就成功了！

連登仔fg已經50k 40幾退休了